分析師：如果微信在蘋果商店被禁 iPhone中國銷量將降90%

分析師：如果微信在蘋果商店被禁 iPhone中國銷量將降90%

美國總統川普週四 (6 日) 晚間簽署行政命令，下令封禁微信和 TikTok。分析師表示，騰訊和字節跳動在美國的收入有限，現在主要關注的是中國政府如何應對這一最新的升級。

據《彭博》報導，部分分析師擔心，局勢如果發展到蘋果商店不能安裝及使用微信，或者中國以此方式進行報復，蘋果在中國的銷量也將大受影響。

Asymmetric Advisors 資深策略師 Amir Anvarzadeh 表示，當前的發展存在一種可能，雖然目前還很遙遠，那就是中國禁止蘋果公司使用微信，以此進行報復。

Anvarzadeh 形容，這就像是美國禁止華為手機使用 Google，對手機的銷量來說將是殺傷性的。如果中國祭出這一步，蘋果手機的銷量一夜之間將下降多達 90%，因為沒有微信，手機在中國就失去絕大部分功用了。

但 Anvarzadeh 認為，預計至少在 11 月大選之前，中國不太可能採取這一決策。

宜信財富管理 (香港) 的離岸資本市場投資產品負責人 Nelson Yan 表示，川普簽署行政命令，主要需關注的是中國政府的反應，因為這可能在政治及經濟上產生更大的影響，在心理上帶來更多不確定性。

Yan 認為，對像騰訊這樣的科技公司，從美國獲得的收入有限，不會有太多實質性影響。

Apple 好驚

有越獄呢樣野

可能限美國國內

apple:

抵制日貨抵左咁撚多年
抵撚到咩?

華為又贏

香港全城狂炒 iphone 潮再現
除非大陸海關嚴打啦

但香港銷量提高100%

中国禁蘋果咪得囉

班垃圾唔用再講
轉個頭又照用

啲Chinaman 咪又係炒

大陸手機game十隻有十隻都要用微信 qq玩，你叫佢地打機冇得用iphone要用android慘過死

個分析師唔係中國人唔識咁多野
iPhone 照買 美照反
反美是工作

應該只係限美國國內姐

口裡說不 身體很誠實

只限非中國境內？ 或留返非洲 伊朗比佢

唔好話日貨
華為已經係例子

唔會
佢禁得wechat 即係appstore 要下架

支那人無撚咗wechat 連錢都無

又唔係咁講，wechat係大陸必需品，iphone唔係，但蘋果應該可以好簡單地可以分到大陸iphone可以裝wechat，美國機唔得

本身見iphone12 d 電量少撚左，都唔係好想買，一見d 19 分析師講到咁，有d 心郁出番部

以前冇wevhat 一樣好賣

垃圾分析，真係玩你，係iOS同Android 層面禁whchat pay, alipay，班大陸仔換咩手機都無用，仲可以一夜摧毀日日吹捧咩出街唔洗現金信用卡既無現金支付

On9 , Android用google play 一樣係美企，如果係咁咪所有機都唔洗買。用鴻蒙啦支那鬼子

以前wechat 無咁多功能
而家佢地乜撚都微信小程序
無咗就車又坐唔到, 飯又買唔到
正宗一個籃擺哂所有蛋

大陸仔賣賢都要用iphone你洗替蘋果擔心

Apple 奶共全人類都知， 一定唔會下架微信， 但會下架hklivemap

香港又有得炒機了

先達復活了

識講野就係分析師

支為又冇精片用，iphone又冇支信用。。。。屌支那人用返白鴿傳信囉，驚西咩～～～～

屌啦聲

今年要換新iPhone

晶片呢？炒限量手機?

App store唔上得

假膠黎

咁用咩好

強國人會離開大陸嘅欲望會上升100%

香港人炒iPhone 日子又返黎啦

如果 iOS 同android 將微信下架或停止使用 中國人經濟活動將停止90%

樓上d人up乜 點解港版iphone會炒起？

銷售下降唔係因為app store無wechat下載咩？

港版iphone就用到wechat？

正呀, 人生滿希望

支那人最叻係咩？ 就係破解同翻牆

你估唔會整到出黎咩

中國人沒有現金/信用卡？

中国或成最大贏家

身為牆國人無wechat焗住無得揀, 就算部華為用真空管都要硬食

看少咱們炒iphone的實力

做原始人

唔會啦，依家香港同中國同一樣

膽機正丫 !
東北咁凍可以當暖手蛋用

其實Google service都係

大件事！！！
按照中國以往經驗，包括NBA事件，抵制日韓，罷賣澳洲奶粉⋯⋯
蘋果銷量將激增八成

唔好高估中國人嘅骨氣
同埋佢哋對iPhone 嘅熱愛程度
佢地身體最誠實

分析師唔了解中國人

用華為咪得

禁中國以外嘅Store 咪得 不嬲打機都中國一個server 自己玩飽外掛去

驚閪咩 佢地最多咪JAILBREAK

哦。

咪俾我地睇到班蝗餓狗搶屎爭買iphone

可能跟apple id

香港是咪又有得炒

小米個個係真心 不過華為太撚貴

成3千幾蚊喎

你反日都反左咁多年
有無少左中國人去日本？
唔用iphone 唔通用你d垃圾國貨咩

唔信

香港都被視為中國啦 一樣

荷包會自動幫佢哋抵制
無錢去日本先會反日

分析有幾可準 睇兩日股票分析 就知買入 等於死 仆街就應該買入

Iphone只會係新財路 班支支仲鐘意用
支支果種自尊心低下 係鐘意愈難有既野

大陸有啲人玩#曲，不過唔講明啫

大陸一見到人用IPHONE就拎去打把可能有用D

買iPhone 為咗用WeChat? 分析師先生當小粉蛆傻架？
如果WeChat 唔響app store上架，仲有無人會用WeChat?

高級黑

喔

第一水唔洗再食炒價

強國人可以用北斗星系統啦

但係要jailbreak or 翻牆先裝到
用返華為巴啦

On9 冇可能
除非擁有iPhone=犯法
以支那人嘅習性一定照買

有乜所謂
大陸燦點都會買

出左spec 啦咩

裝唔到b了

大陸既愛國死忠蘋果粉會破發解部機再down個原始檔黎用
大陸既3DM 遊俠做破解做左廿年啦

打機係其次，收錢俾錢先係主要，仲有冇咗微信基本同所有人失聯。

簡單講，如果手機用唔到微信，大陸人絕對唔會買

同意
wechat係大陸基本同手機綁定係一齊 生活必需品嚟
再落後嘅地方嘅人都會用wechat同WeChat支付

大陸apps 只可以係大陸上架，由根本入手！
只要同Google 肯配合絕對可以打殘大陸！

咁正 一舉兩得

去腥港掃貨

仲有支付寶，p2p未死住

支那人寧願唔用wechat都會要繼續用iphone, 放心

大陸android手機係冇playstore，佢地自帶一個appstore，所以禁唔到

$300裝Wechat

咪on9 啦，iphone 身份象徵嚟㗎，用唔到都要攞嚟擺

用華為google都無 又無晶片

用華為咪得囉

如果Android 都唔比用微信呢？

等睇毒撚揸貨圖

賣智能口罩一樣賺到錢 驚閪

睇錯左微軟，心諗咩料

唔會啦。分咩析師
中國人人照用蘋果
賣腎都要買iphone 呀

成班高級黑

有少少唔同嘅
呢次係廢咗武功

大陸做雞既都要渣住部IPHONE

叫佢地用番華為小米慘過食屎

推飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做.... - 分享自 LIHKG 討論區

我講既係玩野就係iOS同Android層面，係指OS層面，唔係你講既application層面。除非佢手機唔係iOS同Android.

睇清楚先出黎柒

蘋果唔用得，andriod還會遠嗎？

快d 啦，我到時真係要係先達擺地攤

冇咗Iphone用即係冇咗可樂飲一樣！好難頂，點可用華為加涼茶取代呢

有錢齊齊搵
拉到魚毛咪話炎症執法

我買翻兩部比兩老

跌9成好正常，不過水貨幾倍升

懲罰國民遊戲 接彈弓搞到咁實

以大陸人果種崇洋心態, 我覺得會係後生仔女賣腎都會繼續做ifans, 然後prison break黎用we7

你肯定會係iPhone銷量跌？

罷睇nba
罷買iphone
抵制日貨
唔黎香港
有邊樣係做到架？

笑撚左，係先好，唔好又一車車沖落黎買iphone

Bingo

係就快la,屌你老母

最大問題係

屌你支那點會唔俾人裝 wechat 呀
Wechat 係支那公司，倒自己米咩，唔岩數呀

來自iPhone 11

買多部支那牌子an機咪得
應該唔會跌9成咁多

我估你唔明我講咩。我係講緊美國玩野係叫google 同apple 係os level ban 內地支付app. 裝到都Run唔到。你講左去大陸做乜鳩

Iphone 照用
再帶多部垃圾機專用黎比錢

先達復興

android係open source 姐係同linux一樣，無得block

我：分析師老母將被屌到翻天覆地

Home button呀 基曲！
Home~

唔好傻啦，以我對中國人廿幾年認識，佢哋肯定會照買apple，然後揾辦法裝個微訊落去

Google都驚
無Android大家用鴻蒙啦

犧牲成堆韭菜嚟制裁對方
快撚啲啦

啲低幹子弟都無得用

你知唔知大陸仔好多app都係直接下載個apk

正呀喂 少左班蝗蟲搶 9月準時發執啦喂

真係唔出奇，情況等同係外國冇 GMS

光復先達

收皮啦，牆國人最出名咩？無骨氣啊！

制裁佢丫嘛

天災咪個個要搵充電器囉

仲有更多人唔識搞呢d第三方途徑呢
ios同playstore都唔用得
遲下支那自已開發一個系統鎖國啦

事實係好多大陸app其實無上到google play
即係好似馬會app咁，不過馬會app就因為同賭博有關
而大陸app聽講係因為索取得太多權限，所以索性繞過google play

炒果師

支那又話搞內循環
全部用華為咪岩,賤種學咩人用iphone

又可以番去炒iphone年代